# LESSON8

ライフサイクル

## 問題

* 確認ページに、「→」のキー押下で発火するイベントを仕込んでください

## 作り方

1. 入力ページを作ってください
   1. `PEdit.vue`を作り、`App.vue`の`<template></template>`ブロックの中身を移動してください
   1. `<script></script>`ブロックを作り、必要な`components`, `props`, `methods`を定義してください
   1. `App.vue`から不要になった`import`と`components`を削除してください
   1. `App.vue`で`PEdit.vue`を読み込んでください
   1. `PEdit.vue`で必要な値、メソッドを渡してください
1. 確認ページを作ってください
   1. `PConfirm.vue`を作ってください
   1. `App.vue`から必要な値とメソッドを渡して表示してください
1. 入力ページと確認ページを切り替える機能を作ってください
   1. 現在のページという"状態"を`data`に定義してください
   1. ページを切り替えるメソッドを作ってください
   1. メソッドをイベントにバインドしてください
1. 確認ページにイベントを仕込んでください
   1. 確認ページが表示されたときに、`window`の`keydown`イベントにメソッドをバインドしてください
   1. コンポーネントがページに表示されたときに実行するメソッドは`mounted`(\*1)に定義します
   1. 入力ページが表示されたときに、`window`の`keydown`イベントにバインドしたメソッドを削除してください
   1. コンポーネントがページから削除されたときに実行するメソッドは`destroyed`(\*2)に定義します

\*1 `mounted`

https://jp.vuejs.org/v2/api/#mounted

```
  mounted() {
  },
```

\*2 `destroyed`

https://jp.vuejs.org/v2/api/#destroyed

```
  destroyed() {
  },
```
